Kohto ette tuli Wahasto kaupmees Ado Ahlmann kaebas: Türi Halliko möisa sulase Juhan Plauberg peal; tema on minu poest paar wene saapat warastand, mis 3. Rubl. maksiwad se oli 10mal Januar kui nemad Kuimetsa mõisa odre wiisid. 
Kohtu ette  astus: kaebtusealune Juhan Plauberg ütles: mina ei ole warastand?
Kaupmees A Ahlmann andis tunnistuseks Halliko möisa koka kirja kohtosse, kus Jaan Selter tunnistab: kes, on näinud need saapat Juhan Plaubergi käes. 
Kohus käskis kaebajad, kui kaebtusealust selged tunnismehed 17 aprilliks ette tua mis ka wõiwad endid selkeks tehha. Jääb pooleli. Pääwanem: J.Kloren [allkiri]
